口交部： 1 月 31 日起不再承認「所謂的BNO護照」作為旅行證件和身份證明

英國政府今日 (29/1) 公布申請英國國民（海外）護照 (BNO) 簽證移民安排，中國外交部下午在例行記者會上宣佈，將在 1 月 31 日起不再承認「所謂的BNO護照」作為旅行證件和身份證明，並保留採取進一步措施的權利。
外交部發言人趙立堅批評，英方罔顧香港已經回歸中國 24 年的事實，不顧中方嚴正立場，公然違背承諾，「執意炮製出台所謂量身定制的具有英國國民海外 BNO 身份的香港居民，赴英居留和入籍政策」，並一再擴大適用範圍，指英國試圖把大批港人變成「二等英國公民」，已經徹底改變了原來的 BNO 性質。
他又指，英國現在所謂的BNO已經不再是原來的BNO，形容做法嚴重侵犯中國主權，粗暴干涉香港事務和中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，「對此強烈憤慨，堅決反對」。

老老實實，有咩實際影響？
除咗以後冇得用BNO入境？
如果只持有BNO，會唔會連香港都出唔到境?

入境用身分證就得但係出境佢可以唔俾你出

航空公司 check in > 政府強制航空公司唔接受 BNO, 要用特衰

入禁區check護照 > 政府強制要用特衰

登機前check護照 > 政府強制航空公司唔接受 BNO, 要用特衰

抵達目的地入境 > BNO

離境前航空公司 check in > 有機會因BNO不能入境香港而要用特衰，或要求同時出示HKID Card

當地離境（Immigration) > BNO

抵港 > 不需要護照

即係點都要拎多本

求其啦. 買機票咪用特衰囉.
外國入境照用BNO.

即係航空公司check, 香港入禁區, 離開香港上機前全部要用特衰

只有當地入境出境過immigration時先可以用返 BNO (假設當地仍然承認BNO